이제 뭘 증명해야 하지? - 'swap'은 '순열' 이다 - Adder 의 aggregator 는 '교환법칙'이 성립한다 - 그리고, parent 와 child 간의 연산은 아무 영향이 없다 - 문제는, 이걸 어떻게 코드로 표현하느냐?

src/study/Nemonuri.Study.CSharpSyntaxRewriter2.Modifier2/Nemonuri.StratifiedNodes.Nodes.Base.Members.fst
@@ -17,6 +17,10 @@ let is_not_node_list_index #t (index:nat) (node_list:T.node_list t)
   : Tot bool =
   (Nil? node_list) || (index >= (L.length node_list))
 
+let is_node_list_index_or_length #t (index:nat) (node_list:T.node_list t) 
+  : Tot bool =
+  (is_node_list_index index node_list ) || ( index = L.length node_list )
+
 private let _ = assert ( forall t index node_list .
   (is_node_list_index #t index node_list) \/
   (is_not_node_list_index #t index node_list)
